{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav ning s√§ran p√§evasel ajal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"Annan valgust ja soojust Maale."},{"text":"N√§ete mind peaaegu iga p√§ev!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja k√§in √ºmber P√§ikese. Sa elad minu peal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Inimesed elavad minu peal."},{"text":"Taimed kasvavad minu peal."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"S√§ran √∂√∂sel ja n√§en vahel v√§lja nagu suur k√ºpsis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Libahuntidele meeldib mind vaadata"},{"text":"Vahetan igal √µhtul kuju."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, hiiglaslik gaasipall, mis teeb kergeks. Ma olen v√§ga kaugel, aga √∂√∂sel v√µib mind ikka n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma pilgutan taevasse."},{"text":"Olen osa galaktikast."},{"text":"Ma olen nagu p√§ike, aga kaugel."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen k√ºlm ja kivine planeet, mis k√§ib √ºmber P√§ikese, aga ma olen palju v√§iksem kui Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µnikord k√ºlastavad mind inimesed."},{"text":"Olen punane!"},{"text":"Robotid on minu pinnal hulkunud."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi √∂ises taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"ursa  V√µin olla loom v√µi inimene."},{"text":"Koosnen paljudest t√§htedest."},{"text":"Iidsed inimesed nimetasid mind."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen meie p√§ikeses√ºsteemi suurim planeet ja mul on suur punane laik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hiiglaslik gaasiplaneet."},{"text":"Mul on palju kuusid."},{"text":"Minu suur punane laik on hiiglaslik torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur!"},{"text":"Mul on miljardeid t√§hti."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu piimast tehtud jook."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen r√µngastatud planeet, mis on v√§hem tihe kui vesi ja v√µiks h√µljuda (aga ma olen liiga suur!). Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma ilusate s√µrmuste poolest."},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasist."},{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen v√µttestaar, p√µledes eredalt, kui suumin l√§bi atmosf√§√§ri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ike kosmoseprahi t√ºkk."},{"text":"‚ñ´ Ma tekitan valguse triibu."},{"text":"Inimesed esitavad soove, kui nad mind n√§evad."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Planetoid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µtle, mida ahvid armastavad s√º√ºa."},{"text":"Olen pikk, k√µver vili."},{"text":"Sa v√µid mu koorele lipsata!"}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane v√µi roheline. Kasvatan puudel ja m√µned arstid √ºtlevad, et a/√ºks p√§evas hoiab neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan puudel viljapuuaedades."},{"text":"Mahla valmistamiseks v√µib mind kasutada."},{"text":"Olen populaarne koostisosa pirukates."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny meeldib mulle!"},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib aidata sul paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µid mind juua v√µi teravilja peale valada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa saad mind √ºhest talus olevast loomast."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√ºlmalt."},{"text":"Mulle maitsevad k√ºpsised h√§sti."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja roheline. Kasvatan kaunas. Sa v√µid mind v√µiga √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Olen sama v√§rvi kui rohi."},{"text":"Mind serveeritakse tihti k√µrvalroana."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileibu teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes riikides."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja s√º√ºa teha, et olla s√∂√∂dav."},{"text":"V√µid mulle m√§√§rida v√µid v√µi moosi."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen mahlane puuvili, mis kasvab kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Olen harjunud tegema mahla ja rosinaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuudel."},{"text":"Mind v√µib k√§√§ritada veiniks."},{"text":"Mind leidub tihti puuviljakorvides."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Ploom","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen maisist tehtud ja kuumusega potsatanud ning tihti ka kinos s√∂√∂dud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga populaarne suupiste."},{"text":"Minu peamine koostisosa on k√∂√∂givili."},{"text":"Inimesed naudivad mind tihti filme vaadates."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Pretzel","isCorrect":false},{"label":"Kiibid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen konarliku naha ja krooniga kollane vili. Maitsen magusalt ja tanguliselt. Piraadid s√µid mind varem √§ra, et merel terve p√ºsida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on √µues torkiv ja seest mahlane."},{"text":"Ô∏è Kasvan troopilises kliimas."},{"text":"üòÄ Ma olin meremeeste jaoks juba ammu t√§htis."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen juurvili, millel on palju kihte. Ma v√µin sind nutma ajada, kui sa mind hakid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugev l√µhn."},{"text":"Olen paljudes retseptides levinud koostisosa."},{"text":"Minu l√µikamine v√µib tekitada pisaraid."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}